[台灣] 「拿舊武器騙我們！」 郭台銘：國防靠美國靠不住

2019年4月15日 上午11:40

「美國人就是拿舊的武器騙我們」鴻海董事長郭台銘今天出席「台美根基與未來展望」座談會受訪表示，台灣不應該跟美國買武器，應該拿錢去美國投資，換成高科技回來，「國防靠美國是靠不住的」。

郭台銘上午出席ICRT、美國在台協會（AIT）與台灣大學舉辦的「台美根基與未來展望」座談會。郭台銘表示，國防靠美國是靠不住的，這麼多年來，有哪個國家是國防靠美國，最後得以安全脫身？國防要靠和平。

媒體詢問是否有意選總統，做一些改變。郭台銘回應，「不是有很好的人選嗎？韓國瑜是最好的人選」，他只是建議，國防不能靠別人，經濟更不能靠別人，經濟跟技術要靠創新，未來AI跟5G時代，技術最好的在美國，只有科技交流、自己創新，才能創造國家的未來。

媒體追問，高雄市長韓國瑜在哈佛講對台灣命運的看法，為何對此提出成語「東食西宿」？郭台銘說，「我不支持任何人，我支持對台灣最好的人」。

對於美中貿易戰，郭台銘表示，他認為有兩個含義，一個是產業結構的調整，美國要升級，大陸也要升級，全世界第一大經濟體跟第二大經濟體在產業調整過程中，產業競爭與科技實力的展現，這是第一層意義。最重要的是要了解美中貿易戰中，台灣的位置在哪裡，政府除了買武器以外，有沒有替年輕人做更多。

他說，第二，台灣沒有市場，有的是人才，台灣有很好的自由民主氣氛，但人才沒有被好好重用，很多台灣科技人才在美國念書、工作，在美國儲存很多人才。

郭台銘並表示「我們不能老賣水果，一個貨櫃的芭樂值多少錢？」半導體的價值是以箱子來算、個數來算，不像芭樂是貨櫃來算，芭樂的價值對台灣有限的面積、陽光或土地來說是不夠的。台灣必須要在中美貿易結構調整中找到機會與方向，年輕人絕對有很多機會，但他要問政府，除了選舉，還為年輕人做了什麼。

共諜2號登場

原來美國賣F16V 賣自己都用緊既M1係舊武器
國防靠美國是靠不住，打二戰個陣美軍根本垃圾
韓國呀日本之類全部都等俾中國打敗啦

都騙咗十幾廿年啦

F22都好撚舊㗎喇

靠俄羅斯

同場加映

[台灣] 郭台銘不滿蕭美琴回答問題沒看人 研討會拂袖走人

屌你老尾想屈人二揀一
點知俾人睇穿左，就發老脾

中共而家見到韓仔個勢開始唔掂, 就再推一個出黎打混戰

泡菜魚梗好嫁 佢選到做最大即刻可以共享支那人榮耀 點會唔和平

成個台灣咁多共諜
美國佬點會放心賣update野俾你

不如掉轉黎諗，唔靠美國靠咩？
靠台灣自己？